\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\usepackage[italian, main=english]{babel}
\usepackage{newlfont}
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{minted}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{multirow}

\newcommand{\source}[1]{\vspace{-5pt} \caption*{ \emph{Source}{#1}} }

\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={black},
    citecolor={black},
    urlcolor={black}
}

\textwidth=450pt\oddsidemargin=0pt


\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
{{\Large{\textsc{Alma Mater Studiorum $\cdot$ Universit\`a di Bologna}}}} 
\rule[0.1cm]{15.8cm}{0.1mm}
\rule[0.5cm]{15.8cm}{0.6mm}
\\\vspace{3mm}

{\small{\bf Scuola di Scienze \\ 
Dipartimento di Fisica e Astronomia\\
Corso di Laurea in Fisica}}

\end{center}

\vspace{23mm}

\begin{center}\textcolor{black}{
{\LARGE{\bf DEVELOPMENT OF A \\ HETEROGENEOUS CLUSTERING \\ ALGORITHM FOR PARTICLE SHOWER \\ RECONSTRUCTION IN HIGH ENERGY \\ PHYSICS USING THE SYCL \\ ABSTRACTION LAYER \\}}
}\end{center}

\vspace{35mm} \par \noindent

\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}

\large{\bf Relatore: \vspace{2mm}

{Prof. Francesco Giacomini}}

\vspace{5mm}

\large{\bf Correlatore: \vspace{2mm}

{Dott. Felice Pantaleo}}

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}\raggedleft
{\large{\bf Presentata da:
\vspace{2mm}\\
Luca Ferragina}}
\end{minipage}

\vspace{18mm}

\begin{center}
Anno Accademico 2021/2022
\end{center}

\end{titlepage}

\begin{abstract}
\begin{otherlanguage}{italian}
Nei prossimi anni è atteso un aggiornamento sostanziale di LHC, che prevede di aumentare la luminosità integrata di un fattore 10 rispetto a quella attuale. Tale parametro è proporzionale al numero di collisioni per unità di tempo. Per questo, le risorse computazionali necessarie a tutti i livelli della ricostruzione cresceranno notevolmente. Dunque, la collaborazione CMS ha cominciato già da alcuni anni ad esplorare le possibilità offerte dal calcolo eterogeneo, ovvero la pratica di distribuire la computazione tra CPU e altri acceleratori dedicati, come ad esempio schede grafiche (GPU). Una delle difficoltà di questo approccio è la necessità di scrivere, validare e mantenere codice diverso per ogni dispositivo su cui dovrà essere eseguito. Questa tesi presenta la possibilità di usare SYCL per tradurre codice per la ricostruzione di eventi in modo che sia eseguibile ed efficiente su diversi dispositivi senza modifiche sostanziali. SYCL è un livello di astrazione per il calcolo eterogeneo, che rispetta lo standard ISO C++. Questo studio si concentra sul porting di un algoritmo di clustering dei depositi di energia calorimetrici, CLUE, usando oneAPI: l'implementazione SYCL supportata da Intel. Inizialmente, è stato tradotto l'algoritmo nella sua versione standalone, principalmente per prendere familiarità con SYCL e per la comodità di confronto delle performance con le versioni già esistenti. In questo caso, le prestazioni sono molto simili a quelle di codice CUDA nativo, a parità di hardware. Per validare la fisica, l'algoritmo è stato integrato all'interno di una versione ridotta del framework usato da CMS per la ricostruzione. I risultati fisici sono identici alle altre implementazioni mentre, dal punto di vista delle prestazioni computazionali, in alcuni casi, SYCL produce codice più veloce di altri livelli di astrazione adottati da CMS, presentandosi dunque come una possibilità interessante per il futuro del calcolo eterogeneo nella fisica delle alte energie.
\end{otherlanguage}
\end{abstract}

\tableofcontents

\include{chapters/introduction}

\include{chapters/1_CLUE}

\include{chapters/2_SYCL}

\include{chapters/3_porting}

\include{chapters/conclusions}

\include{chapters/acknowledgements}

\bibliographystyle{IEEEtran}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}
\bibliography{ref}
\end{document}
